\begin{chapter}{Epílogo}

\begin{subsubsection}{Conclusiones}
Como se puede ver, dotar de una topología al espacio de posibles configuraciones de un juego nos permite obtener información útil del mismo como la existencia de estrategias para distintos jugadores según las condiciones de semicontinuidad que cumplen las funciones de recompensa asociadas.\\

También se ejemplificó el proceso de construicción del espacio de configuraciones del juego a partir de el conjunto de posiciones que lo terminan $X_0$ y los conjuntos $X(\alpha)$ que le suceden, mostrando así el proceso de inducción transfinita aplicado a juegos localmente finitos.\\

Al respecto de la finitud local. Sin embargo una idea muy sencilla traída de ejemplos finitos que puede resolver esta cuestión es la de la ocupación incremental.\\

La idea es que el tablero se vaya ocupando incrementalmente conforme el juego avance y que las casillas ocupadas no se puedan jugar de nuevo. Si por ejemplo un juego se juega en un espacio métrico totalmente acotado \footnote{Que para toda $\epsilon > 0$ existe una familia finita de $\epsilon$-bolas que lo cubre (\cite{willard_s}).} y se define que los jugadores no pueden ocupar casillas que hayan estado a una distancia $r$ de su posición entonces seguramente cada partida será finita, al menos por falta de posibilidades en la $n$-ésima jugada.
\end{subsubsection}

\begin{subsubsection}{Trabajo futuro}
El estudio de juegos topológicos lleva a muchas preguntas interesantes a futuro, por ejemplo, ¿es posible, dado un juego localmente finito sin empates, construir funciones recursivas\footnote{Aquí recursivas quiere decir computables en el sentido de Alan Turing} $f_i$ para el jugador $(i)$ que tiene estrategia ganadora $\sigma_i$ tal que
$$
\argmax_{x \in \Gamma x} f_i(x) = \sigma x \text{ ? }
$$
La construcción de estas funciones podría efectivamente llevar a la construcción de un mapeo computable $\sigma_i$ que sería la estrategia ganadora.\\

Otra cuestión que podría estudiarse es, en términos del Teorema \ref{thm:opt_strategies}, es en qué configuraciones del juego estas estrategias pueden llevar realmente al jugador a conseguir su objetivo, pues por sí mismo lo único que garantiza es que existe una estrategia $\sigma_i$ para el jugador $(i)$ que al usarla desde la posición $x$ le permite ganar $\phi(x)$, sin embargo no para todas las configuraciones del tablero $\phi(x)$ es victoria.
\end{subsubsection}

\end{chapter}
